高鐵西九站漏水淪豆腐渣

2018年06月09日

高鐵西九站漏水淪豆腐渣

■B1層地上有水迹，放有水桶及大型垃圾桶裝水。

【本報訊】港鐵工程醜聞不絕。繼沙中綫紅磡站月台駁位爆出造假風波之後，耗資超過800億的高鐵香港段工程安全亦成疑。高鐵西九龍站在昨早暴雨期間多處漏水，要用沙包及膠布圍封。有工程人員透露，站內有四層出現漏水，「好似瀑布咁漏」，斥工程已淪千億豆腐渣工程，「3號風球就咁，8號、10號（風球）點算？」

天文台昨早一度發出3號強風信號及黃雨、紅雨警告信號，至下午才陸續取消。不過，高鐵西九龍站疑「受不住」風吹雨打，多處出現漏水。有港鐵工程人員向《蘋果》透露，西九站地下車站大廳、B1售票大堂、B2及B3層，至少6、7處地方漏水，「今朝係好似瀑布咁漏，滴雨水落嚟」，情況持續超過一小時。該工程人員估計，疑因玻璃天幕未有接駁好，令雨水滲漏至天花，再流到地面。

■西九龍站昨多處漏水，部份位置用膠布及鐵馬圍封。

保安把守禁拍照

該工程人員續稱，事發後有保安在漏水位置把守，禁止其他人拍照及使用電話，「可能係上次（沙中綫紅磡站月台）剪短螺絲頭之後，驚人影相畀傳媒知」。而地盤工人及職員等未有因漏水一事需要停工。他批評高鐵香港段已淪為「千億豆腐渣」工程，「（漏水情況）太誇張，3號風球已經咁，8號、10號（風球）點算？」

工程人員提供的照片是在昨早暴雨信號期間所拍，其中B1層近的士站地上有大片水迹，由沙包及鐵馬圍封，中間放有水桶及大型垃圾桶，未知是否用作裝水；B3層鄰近關口前的入閘機則由大片膠布遮蓋，並以膠帶圍封；地下車站大廳的漏水位置亦放有多個沙包及膠布等。

港鐵回覆稱，因部份去水位及去水渠淤塞、修補工程仍在進行等原因，引致車站出現雨水倒流及滲水，但部份修補工程需待停雨後進行，圍封滲水位置是顧及安全，強調事件無影響車站設施或結構安全，項目仍以9月通車為目標。

■記者李詠希

上一則
上一則
內會否決特權法查沙中綫

下一則
下一則
「拍賣」自殺死法 擅入警隊電腦系統 停職警淋雨跪求一哥原諒

快柒啲收皮啦高鐵

玻璃天幕真係有落雨感覺

九月通車就見真章
]
今年第一個風就搞到咁

贏國建築技術又贏曬全世界

唔係有人話炸左佢咩?

第一張圖D地板係咪凹凸不平 我隻眼好唔舒服

個風仲要咁遠

唔比影相

厲害了 我的国

紅色地磚咁似80年代地鐵月台

水舞間未撚聽過呀

不過事撚但啦, 滲水又好漏風又好
有幾多香港人會用吖